不滿瑞典辱華，內地網民：以後不去IKEA睡覺！

瑞典電視台（SVT）近日在節目「瑞典新聞」播出短片，諷刺中國遊客隨地大便等，結果被內地多個官媒包括央視、新華社、《環球時報》等，紛紛高調譴責辱華，外交部與旅遊部甚至對瑞典發出旅遊警告。不少內地網民揚言要抵制瑞典品牌IKEA，更表示「以後不去IKEA睡覺」。

瑞典時間9月21日晚，當地電視台《瑞典新聞》播出了一段長 1 分 33 秒的影片，內容諷刺早前中國旅客在當地旅館被逐事件，又指中國人隨地大便、不注重清潔、會吃狗肉等。

影片上載至互聯網後，迅速引來中國官方及民間輿論關注，不少人都認為是辱華。隨後大量內地網民湧進內地宜家家居的官方微博留言：

「瑞典國實在是太壞了，我們決定再也不去宜家買東西了，那樣瑞典國明天就破了」、「抵制瑞典以後再也不去宜家睡覺」、「昨天還想在宜家買點東西，今天果斷放棄」、「好好活著不好嗎？還敢公開辱華，是沒見識過中國人的團結一致，共抗外敵？」

當然，也有心水清的網民指出，IKEA在中國賣的商品，有80%都是中國製造。根據資料，IKEA在中國的供貨商多達 370 間，替宜家加工的工廠則逾 200 間，當中約 80% 貨物主要供應給中國，全球商品中中國製造的僅佔 15%，換句話說，在中國製的商品，其實大部份生產完就直接入商場，因此一旦抵制宜家，中國工人就失業了。

Ikea成最後贏家

中国又贏！

換句話說，在中國製的商品，其實大部份生產完就直接入商場，因此一旦抵制宜家，中國工人就失業了。
又自己人打自己人

宜家變到乾淨曬又安靜環境又好，點算

今次ikea真係感激萬分 少左蟲訓污糟d床

唔去IKEA訓教
點解佢地會講得出口

即係叫人繼續侮辱你姐

唯一一個識曲線自嘲